% Intestazione
\fancyhead[L]{3 \hspace{0.2cm} Diario della riunione} % Testo a sinistra

\section{Diario della riunione}

\begin{itemize}
    \item Sono stati trattati vari temi relativi allo stato dei documenti e alla preparazione per la \emph{RTB}. Si è discusso in particolare del \emph{Piano di Progetto}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} e del \emph{Piano di Qualifica}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}. È stata inoltre discussa l'importanza di garantire la coerenza e la correttezza dei documenti, sia grammaticalmente che semanticamente, nonché la necessità di un controllo incrociato tra i vari documenti.

    \item Un altro tema è stato l'incontro con Cardin per la revisione \emph{RTB}, dove si è deciso di concentrare la presentazione su una panoramica generale delle tecnologie utilizzate nel progetto. Alcuni membri del team avranno il compito di presentare una parte specifica delle tecnologie. \emph{Python}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, \emph{LangChain}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, \emph{Postgres}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} e \emph{Docker}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} saranno trattati da Giacomo, mentre \emph{ChatGPT}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, \emph{FastAPI}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} e \emph{Angular}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} saranno presentati da Michael. Riccardo si occuperà di \emph{Chroma}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, \emph{PyLint}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, \emph{Sonarqube for IDE}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} ed \emph{ESLint}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}. È stato inoltre discusso l'uso di specifiche immagini \emph{Docker}.

    \item Ci siamo confrontati riguardo alla consegna della \emph{RTB}. Abbiamo individuato delle date ipotetiche, ritenendo però fondamentale aspettare indicazioni dal professore Cardin e riteniamo necessaria una verifica completa della documentazione. Inoltre, abbiamo concordato di iniziare a redigere la lettera di presentazione, affinché possa essere pronta e inviata in tempi brevi.

    \item Abbiamo discusso del prossimo incontro con \emph{AzzurroDigitale}, concentrandoci sulla preparazione della presentazione. È stato deciso di rivedere insieme le slide già preparate per assicurarci che siano pronte. Inoltre, è emersa la necessità di sollecitare \emph{AzzurroDigitale} affinché la firma del prossimo verbale esterno arrivi tempestivamente, dato che la \emph{RTB} è molto vicina.
    Abbiamo anche discusso delle date da tenere per l'incontro, concordando di mantenerle generiche per il momento. Infine, sono stati scelti gli oratori per la presentazione.
\end{itemize}
