% Intestazione
\fancyhead[L]{3 \hspace{0.2cm} Diario della riunione} % Testo a sinistra

\section{Diario della riunione}

\begin{itemize}
    \item Abbiamo deciso un nuovo flusso di lavoro per redigere i verbali, in attesa di novità future:
    \begin{itemize}
        \item Lo scriba prima scrive nel gruppo le cose che deve scrivere, per non dover aspettare il verbale completo 
        \item Poi assegna le issues
        \item Poi redige il verbale definitivo
    \end{itemize}
    \item Abbiamo modificato il numero di ore da dedicare ai ruoli che avevamo previsto in candidatura, seguendo le indicazioni deò professor Tullio
    Vardanega. In particolare, abbiamo ridotto le ore di programmazione e abbiamo aumentato le ore di analisi e di verifica.
    \item Abbiamo stabilito il preventivo e la ripartizione dei ruoli del primo periodo per la prima sprint, che partirà giovedì 21 novembre subito 
    dopo dell'incontro con \emph{AzzurroDigitale}. Abbiamo utilizzato \emph{Fogli Google}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} per l'inserimento dei dati.
    \item Abbiamo sistemato il Piano Generale di Lavoro e la Stima dei Costi perchè siano presentabili all'incontro con \emph{AzzurroDigitale}
    del 21 novembre.
    \item sono state decise le domande che porremo ad \emph{AzzurroDigitale} durante l'incontro:
    \begin{itemize}
        \item C'è un motivo per cui non ci avete consigliato \emph{Python}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}?
        \item \emph{Next.js}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} è un framework full-stack (sia front-end che back-end): può essere vantaggioso per 
        velocizzare lo sviluppo del prodotto?
        \item Noi non riusciamo a capire come caricare i PDF in Confluence: ci può dare problemi il fatto che per andarli a recuperare serva entrare 
        all'interno di una "pagina" o di un link?
        \item Come gestiamo l'autenticazione degli accessi del bot? Facciamo un retrieval non autenticato oppure troviamo il modo di autenticare il bot?
        Ne dipende anche la stima dei costi, visto che senza autenticazione è disponibile un numero minore di accessi gratuiti.
        \item Ci potreste spiegare lo schema architetturale che ci avete proposto nel capitolato? In particolare, ci potreste spiegare perchè avete 
        inserito un passaggio per l'\emph{LLM}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} prima del \emph{database vettoriale}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}?
    \end{itemize}
    \item Abbiamo formalizzato la transizione a Jira e la creazione dello spazio Confluence, 
    concedendo i permessi di accesso allo spazio a tutto il gruppo.
    \item È stato deciso che verrà creato il ramo Develop nel repo della Documentazione al momento dell'inizio della prima sprint, e utilizzeremo
    quello per le nostre modifiche, che saranno poi trasferite nel ramo Main a fine Sprint dopo la verifica generale. Di conseguenza, tutto il gruppo
    si impegna a fare il push delle proprie modifiche che si possiedono attualmente sul ramo Main, e i verificatori si impegnano a verificarle, 
    così da poter rendere il Main persistente e consistente.
\end{itemize}
