% Intestazione
\fancyhead[L]{2 \hspace{0.2cm} Ordine del giorno} % Testo a sinistra


\section{Ordine del giorno}

\begin{itemize}
    \item Definizione della cifra massima per i costi delle \emph{API}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} di \emph{OpenAI}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} da comunicare ad \emph{AzzurroDigitale}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} e individuazione dell'incaricato per l'invio della mail.
    \item Creazione di un branch \emph{develop} per separare il lavoro dal branch \emph{main} e organizzazione della repository \emph{playground} con cartelle personali per ogni membro.
    \item Definizione dei casi d'uso individuali e pianificazione del confronto per selezionare i casi definitivi.
    \item Discussione delle strategie per lo studio delle tecnologie:
    \begin{itemize}
        \item Divisione in gruppi per ricerche specifiche con rotazione tra gli argomenti.
        \item Studio individuale generico sugli stessi argomenti.
    \end{itemize}
    \item Analisi comparativa tra \emph{TypeScript}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} e \emph{Python}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}}, con approfondimenti personali su:
    \begin{itemize}
        \item \emph{Node.js}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} puro vs \emph{framework}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} (nel caso di TypeScript).
        \begin{itemize}
            \item Confronto tra \emph{NestJS}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} e \emph{Next.js}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} (nel caso di utilizzo di un framework TypeScript).
        \end{itemize}
    \end{itemize}
    \item Test e studio individuale delle API di \emph{GitHub}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}}, \emph{Jira}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}} e \emph{Confluence}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}}.
    \item Valutazione comparativa dei database vettoriali (es.: \emph{Pinecone}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}}, \emph{Qdrant}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}}, \emph{Supabase}\textsubscript{\textbf{\textit{G}}}).
    \item Pianificazione delle prossime riunioni.
\end{itemize}