% Intestazione
\fancyhead[L]{3 \hspace{0.2cm} Diario della riunione} % Testo a sinistra

\section{Diario della riunione}

\begin{itemize}
    \item Resoconto sullo stato di avanzamento del PoC:
    \begin{itemize}
        \item Conferma dell'immagine \emph{Docker}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} per il \emph{backend}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, selezionata da Giacomo.
        \item Revisione dello stato dell'interfaccia \emph{Angular}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, completata da Michael.
        \item Aggiornamento sulla ricerca di un'immagine Docker appropriata per il \emph{frontend}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, attività che sarà gestita da Michael.
    \end{itemize}
    \item Discussione sulle attività di \emph{refactoring}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} necessarie per migliorare le funzionalità del PoC.
    \item Analisi e implementazione di una migliore organizzazione dei file del frontend, separando \emph{HTML}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, \emph{CSS}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} e \emph{TypeScript}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} nel progetto Angular.
    \item Pianificazione per il miglioramento del sistema di \emph{logging}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} e della gestione dei \emph{file .env}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} condivisi.
    \item Definizione del flusso per il completamento del PoC:
    \begin{enumerate}
        \item Esecuzione del \emph{merge}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} del ramo \texttt{feature/add-docker-support} in \texttt{develop}.
        \item Esecuzione del merge del ramo \texttt{develop} aggiornato in \texttt{feature/frontend}.
        \item Integrazione dell'immagine Docker per Angular.
        \item Esecuzione del merge finale nel ramo \texttt{develop}.
    \end{enumerate}
    \item Assegnazione delle responsabilità per il completamento delle attività, incluse la gestione dei merge e la risoluzione delle problematiche.
    \item Abbiamo discusso su come risolvere i problemi in alcuni casi d'uso riscontrati dopo l'incontro con il professor Cardin.
    \item Il gruppo responsabile della documentazione elaborerà le strategie di test da includere nel \emph{piano di qualifica}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} e nelle \emph{norme di progetto}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}.
\end{itemize}
