% Intestazione
\fancyhead[L]{3 \hspace{0.2cm} Diario della riunione} % Testo a sinistra

\section{Diario della riunione}

\begin{itemize}
    \item Abbiamo discusso quanto emerso durante l'incontro esterno tenutosi nella giornata odierna con il proponente \emph{AzzurroDigitale}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}.
    \item Abbiamo completato e analizzato il consuntivo relativo alla sprint appena conclusa, valutando i risultati raggiunti e confrontandoli con gli obiettivi prefissati.
    \item Abbiamo svolto la retrospettiva della prima sprint, analizzando i punti di forza e di debolezza del lavoro svolto, e discutendo delle possibili migliorie da apportare per le prossime sprint.
    \item Abbiamo elaborato e definito il preventivo per la prossima sprint, stabilendo le attività da svolgere e le risorse necessarie per raggiungere gli obiettivi pianificati.
    \item Abbiamo discusso e concordato che ciascuno di noi si dedicherà allo studio delle tecnologie selezionate. Inoltre, abbiamo deciso che tutti dovremo fare pratica con \emph{Angular}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} per familiarizzare con il \emph{framework}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}.
    \item Abbiamo discusso delle tecnologie da selezionare entro il termine di mercoledì prossimo, nonché delle funzionalità da approfondire. \\    
    Queste tecnologie\textbackslash funzionalità sono:
    \begin{itemize}
        \item \emph{Postgres}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} per il database relazionale per lo storico del chatbot
        \item Librerie Python per svolgere i test
        \item Studio per l'aggiornamento del il database vettoriale
        \item \emph{API}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} verso \emph{Telegram}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} e \emph{Slack}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}} (e corrispettivo aggiornamento automatico)
        \item Gestione di una domanda fuori dal contesto rivolta al chatbot
    \end{itemize}

    \item Abbiamo discusso riguardo alla tematica dell'\emph{Analisi dei rischi}\textsubscript{\textit{\textbf{G}}}, stabilendo che se una persona riscontra un problema che ritiene possa verificarsi anche agli altri, deve segnalarlo nel ramo "Problemi" sul canale Telegram.
    \item Abbiamo discusso delle correzioni apportate da \emph{AzzurroDigitale} ai casi d'uso che avevamo proposto.
    \item Ci siamo organizzati per la stesura dei nuovi casi d'uso approvati da \emph{AzzurroDigitale}.
    \item Abbiamo preparato il diario di bordo per lunedì.
\end{itemize}
