% Intestazione
\fancyhead[L]{D} % Testo a sinistra

\section{}

\hypertarget{sec:data_binding}{}
\subsection*{Data binding}
Il data binding è un meccanismo che stabilisce una connessione tra i dati e l'interfaccia utente di un'applicazione. Consente di sincronizzare automaticamente
i dati del modello con la vista, in modo che qualsiasi modifica ai dati venga riflessa immediatamente nell'interfaccia utente e viceversa. Il data binding
semplifica lo sviluppo delle applicazioni, riducendo la complessità e il codice necessario per mantenere sincronizzati i dati e l'interfaccia utente.

\hypertarget{sec:database_relazionale}{}
\subsection*{Database relazionale}
Un database relazionale è un tipo di database che organizza i dati in tabelle strutturate, con righe e colonne. Ogni tabella rappresenta un'entità e le 
relazioni tra le tabelle sono definite tramite chiavi primarie e chiavi esterne. Questo modello facilita la gestione e l'interrogazione dei dati utilizzando 
il linguaggio SQL.

\hypertarget{sec:database_vettoriale}{}
\subsection*{Database vettoriale}
Un database vettoriale è un tipo di sistema di archiviazione progettato per gestire e interrogare dati rappresentati come vettori, spesso in spazi ad 
alta dimensionalità. Questi vettori sono comunemente utilizzati per rappresentare oggetti, concetti o entità in un formato numerico, solitamente prodotto 
da algoritmi di machine learning, reti neurali o tecniche di embedding.

\hypertarget{sec:demo}{}
\subsection*{Demo}
Una demo (abbreviazione di "dimostrazione") è una presentazione interattiva o registrata di un software o di una funzionalità specifica all'interno di un 
progetto. Viene usata per mostrare lo stato attuale dello sviluppo, illustrando come funzionano le caratteristiche implementate e come si comporta il 
sistema rispetto ai requisiti stabiliti. Le demo sono solitamente presentate a stakeholder, clienti, o team interni per ottenere feedback, verificare 
funzionalità e orientare lo sviluppo futuro. Le demo sono particolarmente utili nei processi iterativi e agili, dove è importante monitorare e comunicare 
costantemente i progressi del progetto.

\hypertarget{sec:dependency_injection}{}
\subsection*{Dependency Injection}
La Dependency Injection è un design pattern di programmazione che permette di ridurre le dipendenze tra i componenti di un sistema. Invece di creare
esplicitamente le dipendenze all'interno di un componente, queste vengono passate dall'esterno, rendendo il componente più flessibile, riutilizzabile e
facilmente testabile. La Dependency Injection è spesso utilizzata per migliorare la modularità e la manutenibilità del codice.

\hypertarget{sec:design_pattern}{}
\subsection*{Design pattern}
Soluzione generale e riutilizzabile a un problema che si verifica comunemente nell’ambito dello sviluppo del software.
I design pattern forniscono un approccio testato e comprovato per la progettazione e l’implementazione del software.

\hypertarget{sec:diagramma_Gantt}{}
\subsection*{Diagramma di Gantt}
Strumento di visualizzazione temporale utilizzato nella gestione dei progetti per rappresentare le attività pianificate nel tempo. È composto da una barra 
orizzontale che rappresenta l’arco temporale totale del progetto e da barre orizzontali più piccole che rappresentano le singole attività del progetto. 
Ogni barra è posizionata lungo l’asse temporale in base alle date di inizio e fine previste per l’attività.

\hypertarget{sec:diagramma_UML}{}
\subsection*{Diagramma UML}
Acronimo di Unified Modeling Language, un diagramma UML diagramma utilizzato per modellare, descrivere e visualizzare sistemi software e processi di sviluppo 
software. È uno standard industriale nel campo dell’ingegneria del software e fornisce una serie di diagrammi, ognuno dei quali si concentra su un aspetto 
specifico del sistema o del processo. Sono diagrammi UML ad esempio i diagrammi dei casi d’uso, i diagrammi delle classi e i diagrammi delle funzionalità.

\subsection*{Diagramma UML dei casi d'uso}
Diagramma UML che rappresenta le interazioni tra utenti (attori) e il sistema, descrivendo come gli utenti utilizzano il sistema per raggiungere obiettivi 
specifici. Ogni caso d'uso rappresenta una funzione o un'attività significativa, utile per descrivere i requisiti funzionali. È spesso il primo passo nella 
progettazione di un sistema software e aiuta a identificare le funzioni principali e il modo in cui il sistema interagisce con gli utenti.

\subsection*{Diagramma UML delle classi}
Diagramma UML che descrive la struttura statica di un sistema, mostrando le classi, i loro attributi, i metodi e le relazioni tra di esse (come ereditarietà, 
associazioni e aggregazioni). Questo diagramma è fondamentale per la programmazione orientata agli oggetti poiché fornisce una rappresentazione visiva della 
struttura del codice, aiutando a comprendere le interconnessioni tra le varie entità e a definire i componenti principali.

\hypertarget{sec:diagramma_uml_sequenza}{}
\subsection*{Diagramma UML di sequenza}
Diagramma UML che descrive come gli oggetti in un sistema interagiscono tra loro e in quale sequenza. Mostra le chiamate di metodo, le risposte e le interazioni
tra gli oggetti in un contesto specifico. È particolarmente utile per visualizzare il flusso di controllo e le interazioni tra i vari componenti di un sistema
software.

\hypertarget{sec:diario_di_bordo}{}
\subsection*{Diario di Bordo}
Nel contesto del progetto didattico, il “diario di bordo” è un’attività settimanale in cui ogni gruppo di progetto documenta e presenta pubblicamente il progresso del proprio lavoro. 
Questa attività include la descrizione delle attività svolte, delle difficoltà incontrate, dei dubbi e delle incertezze, e dei piani per il periodo successivo. 
L’obiettivo è promuovere una discussione aperta e riflessiva per migliorare la consapevolezza e la gestione del progetto collaborativo.

\subsection*{Discord}
Piattaforma VoIP (Voice over IP: tecnologia che rende possibile effettuare una conversazione sfruttando una connessione internet), messaggistica istantanea 
e distribuzione digitale progettata per la comunicazione.

\hypertarget{sec:docker}{}
\subsection*{Docker}
Docker è un software progettato per eseguire processi informatici in ambienti isolabili, minimali e facilmente distribuibili chiamati 
container, con l’obiettivo di semplificare i processi di deployment di applicazioni software.

\hypertarget{sec:docker_compose}{}
\subsection*{Docker Compose}
Strumento progettato per gestire il deploy di applicazioni tramite la definizione di
container. Questo tool di Docker permette di raggruppare e avviare un insieme di
container con un solo comando.

\hypertarget{sec:docker_desktop}{}
\subsection*{Docker Desktop}
Docker Desktop è un'applicazione per Windows, Linux e macOS che fornisce un'esperienza di sviluppo Docker completa, inclusi Docker Engine, Docker CLI, Docker Compose,
Kubernetes e altre funzionalità. È progettata per semplificare l'installazione e la configurazione di Docker sul desktop, consentendo agli sviluppatori di
creare, testare e distribuire applicazioni in container direttamente sul proprio computer.

\hypertarget{sec:dockerfile}{}
\subsection*{Dockerfile}
Un Dockerfile è un file di testo che contiene una serie di istruzioni per creare un'immagine Docker. Queste istruzioni definiscono come l'immagine deve essere
costruita, quali dipendenze devono essere installate, quali comandi devono essere eseguiti e come l'applicazione deve essere configurata. Il Dockerfile è
utilizzato da Docker per automatizzare il processo di creazione di immagini e garantire che l'ambiente di esecuzione sia coerente e riproducibile.

\hypertarget{sec:docstring}{}
\subsection*{Docstring}
Una docstring è una stringa speciale inserita all'interno del codice sorgente di un programma per documentare una funzione, un modulo 
o una classe. In pratica, è una descrizione dettagliata e concisa dello scopo, dei parametri, del valore di ritorno e di eventuali 
eccezioni sollevate da un elemento di codice.

\hypertarget{sec:domain business model}{}
\subsection*{Domain business model}
Il Domain business model è il nucleo dell'architettura esagonale, contenente la logica di business e le regole di dominio dell'applicazione.


\subsection*{Draw.io}
Draw.io (ora chiamato diagrams.net) è uno strumento gratuito per la creazione di diagrammi, disponibile sia come applicazione web che come app desktop per 
vari sistemi operativi. Viene utilizzato ampiamente per progettare e documentare diagrammi di flusso, architetture software, diagrammi UML, organigrammi, 
mappe mentali, wireframe, e altri tipi di rappresentazioni visive.

\hypertarget{sec:dto}{}
\subsection*{DTO (Data Transfer Object)}
Un DTO (Data Transfer Object) è un oggetto utilizzato per trasferire dati tra sottosistemi di un'applicazione. È progettato per essere semplice, leggero e
contenere solo i dati necessari per la comunicazione tra i diversi componenti del sistema. I DTO sono spesso utilizzati per ridurre il traffico di rete e
migliorare le prestazioni dell'applicazione. In particolare, nell'architettura esagonale, i DTO sono il tipo di dati gestito dall'application logic,
la quale riceve DTO dall'esterno e li adatta per inviarli alla business logic, e riceve dati di dominio dalla business logic e li adatta per inviarli
all'esterno.

\newpage


% Intestazione
\fancyhead[L]{E} % Testo a sinistra

\section{}

\hypertarget{sec:efficacia}{}
\subsection*{Efficacia}
Capacità di raggiungere gli obiettivi desiderati o di produrre gli effetti previsti.

\hypertarget{sec:efficienza}{}
\subsection*{Efficienza}
Capacità di svolgere un compito, un'attività o un processo nel modo più economico e con il minimo spreco di risorse.

\hypertarget{sec:embedding}{}
\subsection*{Embedding (modello di)}
Un Modello di embedding è un modello di intelligenza artificiale progettato per trasformare dati, come parole, frasi o immagini, in rappresentazioni 
vettoriali numeriche in uno spazio multidimensionale. Questi vettori catturano caratteristiche semantiche o strutturali dei dati, rendendoli utili per 
confronti, analisi o classificazioni basate su similarità. I modelli di embedding sono comunemente utilizzati in applicazioni come la ricerca semantica, 
il clustering e il machine learning.

\hypertarget{sec:entity}{}
\subsection*{Entity}
Una Entity è un oggetto di persistenza di una applicazione, che nell'architettura esagonale viene gestita da un repository.
Essa rappresenta l'adattamento interno all'applicazione di un tipo di dato giunto da un servizio esterno, come ad esempio un database,
ed ha il compito di fornire un layer intermedio tra tipi di dato di business e tipi di dato esterni.

\hypertarget{sec:eslint}{}
\subsection*{ESLint}
ESLint è uno strumento ampiamente utilizzato per l'analisi statica del codice JavaScript (e relativi framework come React, Vue, e Node.js), 
con l'obiettivo di individuare errori, applicare standard di codifica e migliorare la qualità complessiva del codice.
\newpage


% Intestazione
\fancyhead[L]{F} % Testo a sinistra

\section{}

\hypertarget{sec:facade}{}
\subsection*{Facade}
Il Facade è un design pattern strutturale che fornisce un'interfaccia unificata per un insieme di interfacce in un sistema. Nasconde la complessità
delle interazioni tra sottosistemi e fornisce un punto di accesso semplificato per il client. Il Facade semplifica l'utilizzo del sistema e riduce la
dipendenza del client dai sottosistemi.

\hypertarget{sec:fastapi}{}
\subsection*{FastAPI}
FastAPI è un framework web Python moderno e performante, progettato per creare API RESTful in modo rapido e intuitivo. Offre una sintassi 
concisa e tipo-hintata, che riduce significativamente il numero di bug e aumenta la velocità di sviluppo. FastAPI è ideale per 
costruire microservizi e backend per applicazioni web, grazie alla sua eccellente scalabilità e integrazione con strumenti di 
test e documentazione.

\hypertarget{sec:feature}{}
\subsection*{Feature}
Una feature è una specifica funzionalità o capacità di un sistema software che ne arricchisce il comportamento e le possibilità d'uso. Le feature sono 
aggiunte o miglioramenti che rispondono a esigenze degli utenti, migliorano l’esperienza d’uso, o risolvono specifici problemi. L'introduzione o il 
miglioramento di una feature segue un ciclo di sviluppo completo, dalla raccolta dei requisiti fino alla verifica e al testing.

\hypertarget{sec:feedback}{}
\subsection*{Feedback}
Il feedback è un'informazione, un'opinione o una valutazione che viene fornita in risposta a un'azione, a una prestazione o a un 
comportamento. Ha lo scopo di evidenziare punti di forza e aree di miglioramento, permettendo a chi lo riceve di comprendere meglio come il 
proprio operato viene percepito e come può migliorare o adattarsi. Il processo di feedback è un processo per cui il risultato dell’azione 
di un sistema si riflette sul sistema stesso per correggerne o modificarne il comportamento.

\hypertarget{sec:file-.env}{}
\subsection*{File .env}
Un file di testo che contiene variabili di ambiente utilizzate per configurare un'applicazione. Consente di separare le impostazioni 
specifiche di un ambiente (es. sviluppo, produzione) dal codice sorgente, facilitando la gestione e la sicurezza delle informazioni 
sensibili come chiavi API, password e URL.

\hypertarget{sec:flask}{}
\subsection*{Flask}
Flask è un leggero framework web Python per lo sviluppo di applicazioni web. Conosciuto per la sua flessibilità e semplicità d'uso, 
Flask offre una base solida su cui costruire applicazioni personalizzate. Permette agli sviluppatori di scegliere le librerie e gli 
strumenti che meglio si adattano al loro progetto, senza imporre una struttura rigida.

\subsection*{Fogli Google}
Fogli Google è un'applicazione web di Google, parte della suite di produttività Google Workspace, che consente di creare, modificare e condividere fogli 
di calcolo online. È uno strumento particolarmente apprezzato per il suo accesso immediato da browser, le funzionalità collaborative in tempo reale, e 
l'integrazione con altri servizi Google. Così come ogni foglio di calcolo, include la possibilità di creare grafici e diagrammi basati su dati tabellari.

\hypertarget{sec:framework}{}
\subsection*{Framework}
Infrastruttura software che fornisce un’architettura generale per lo sviluppo di applicazioni. Un framework è progettato per facilitare il processo di 
sviluppo fornendo strutture, librerie, linee guida e pattern comuni che possono essere seguiti dagli sviluppatori. L’obiettivo è semplificare il lavoro 
degli sviluppatori fornendo un ambiente predefinito in cui possono costruire le loro applicazioni.

\hypertarget{sec:front-end}{}
\subsection*{Front-end}
Termine riferito alla parte grafica e funzionale dell’interfaccia utente con cui l’utente interagisce direttamente. 
Esso comprende elementi grafici, un’interfaccia utente, la disposizione dei pulsanti, gli elementi di input e la 
validazione dei dati inseriti dall’utente. Gli strumenti più comuni per lo sviluppo del front-end includono HTML, 
CSS e JavaScript.

\hypertarget{sec:funzionalità}{}
\subsection*{Funzionalità}
Nella programmazione, indica una capacità specifica offerta da un sistema o un'applicazione di soddisfare un determinato requisito o necessità.

\newpage