% Intestazione
\fancyhead[L]{S} % Testo a sinistra

\section{}

\hypertarget{sec:scalabilità}{}
\subsection*{Scalabilità}
La scalabilità è la capacità di un sistema, di un'applicazione o di un'infrastruttura di crescere e adattarsi in modo flessibile e affidabile per gestire un
aumento della domanda o del carico di lavoro. La scalabilità può essere orizzontale (aggiungendo più risorse o nodi) o verticale (aggiungendo più potenza
di elaborazione o risorse a un singolo nodo) e può essere progettata per essere elastica, automatica o manuale in base alle esigenze del sistema.

\hypertarget{sec:scenario_alternativo}{}
\subsection*{Scenario alternativo}
Uno scenario alternativo nei casi d'uso è una sequenza di azioni o eventi che deviano dal flusso principale a causa di condizioni o circostanze specifiche. 
Questi scenari descrivono come il sistema dovrebbe comportarsi quando si verificano situazioni diverse rispetto al percorso standard, garantendo che tutte 
le possibilità siano considerate nel processo di progettazione.

\hypertarget{sec:scenario_uso}{}
\subsection*{Scenario d'uso (scenario principale)}
Uno scenario d'uso è una descrizione narrativa di come un utente interagisce con un sistema software per raggiungere un determinato obiettivo. Rappresenta 
una sequenza di azioni e reazioni tra l'utente e il sistema in un contesto specifico e fornisce una visione dettagliata del comportamento atteso del software 
in una situazione reale.

\hypertarget{sec:scheduler}{}
\subsection*{Scheduler}
Uno scheduler è un componente software che gestisce l'esecuzione di processi, attività o operazioni in un sistema informatico. Può essere utilizzato per
programmare l'avvio e la terminazione di processi, assegnare risorse, gestire la priorità delle attività e garantire che le operazioni vengano eseguite in
modo efficiente e sincronizzato. Gli scheduler sono ampiamente utilizzati nei sistemi operativi, nei database, nei server web e in altre applicazioni per
gestire il tempo e le risorse in modo ottimale.

\subsection*{Script}
Uno script è un insieme di istruzioni scritte in un linguaggio di scripting (come Python, JavaScript, Bash, ecc.) progettato per automatizzare compiti 
specifici o per eseguire operazioni in modo diretto su un sistema, applicazione o ambiente web. A differenza di un programma complesso, uno script tende 
a essere più leggero e adatto per operazioni mirate e ripetibili, senza richiedere una fase di compilazione lunga o complessa.

\hypertarget{sec:service}{}
\subsection*{Service}
Un service è un componente software che fornisce funzionalità specifiche o servizi a un'applicazione o a un sistema. I service sono progettati per
essere riutilizzabili, modulari e indipendenti dal contesto, consentendo di separare la logica di business, l'accesso ai dati e altre funzionalità
in unità distinte e ben definite. I service sono ampiamente utilizzati nell'architettura orientata ai servizi (SOA), nei microservizi e in altri
approcci di progettazione software per promuovere la modularità, la scalabilità e la manutenibilità del codice.

\hypertarget{sec:similarità}{}
\subsection*{Similarità}
La similarità nell'apprendimento automatico indica quanto due o più elementi (immagini, testi, numeri) sono simili tra loro. 
Questa misura, fondamentale per raggruppare dati simili, classificare nuovi dati e fare raccomandazioni, si basa spesso sul calcolo 
della similarità tra vettori che rappresentano numericamente gli elementi. Esistono diverse misure di similarità, ciascuna adatta a 
specifici tipi di dati e problemi.

\hypertarget{sec:singleton}{}
\subsection*{Singleton}
Il Singleton è un design pattern creazionale che garantisce che una classe abbia una sola istanza e fornisce un punto di accesso globale a tale istanza.
Questo pattern è utile quando si desidera limitare il numero di istanze di una classe e fornire un modo per accedere a quella singola istanza da qualsiasi
parte del programma. Il Singleton è ampiamente utilizzato per la gestione delle risorse condivise, la configurazione globale e la creazione di oggetti
unici in un'applicazione.

\hypertarget{sec:slack}{}
\subsection*{Slack}
Piattaforma di messaggistica istantanea e collaborazione progettata per team e organizzazioni. Permette di comunicare tramite canali tematici, inviare 
messaggi diretti, condividere file, e integrare altre applicazioni e strumenti di lavoro. Slack favorisce la comunicazione in tempo reale, migliorando 
la produttività e la gestione dei progetti, e viene utilizzato soprattutto in ambienti di lavoro agili e collaborativi.

\hypertarget{sec:snake_case}{}
\subsection*{Snake Case}
Lo Snake Case è uno stile di scrittura di nomi in cui le parole sono separate da un trattino basso o underscore (\_) e tutte le lettere sono generalmente 
minuscole (es.: nome\_variabile\_uno). Viene spesso contrapposto allo stile Camel Case, in cui invece le parole successive alla prima vengono concatenate 
con l’iniziale maiuscola (es.: nomeVariabileUno).

\hypertarget{sec:snippet}{}
\subsection*{Snippet}
Uno snippet è un piccolo blocco di codice riutilizzabile che svolge una funzione specifica o rappresenta un esempio di utilizzo di una determinata 
funzionalità. Gli snippet sono utilizzati per risparmiare tempo durante la scrittura del codice, poiché forniscono pezzi di codice già pronti che possono 
essere facilmente inseriti e adattati nel contesto del progetto.

\hypertarget{sec:sottocaso_d'uso}{}
\subsection*{Sottocaso d'uso}
Un Sottocaso d'uso è una specificazione di un caso d'uso che descrive un flusso alternativo o dettagliato di azioni, mantenendo una relazione diretta con 
il caso d'uso principale. Viene utilizzato per suddividere comportamenti complessi in scenari più gestibili, evidenziando variazioni o estensioni del 
flusso principale, pur rimanendo parte integrante del caso d'uso generale.

\hypertarget{sec:specifica_tecnica}{}
\subsection*{Specifica tecnica}
Si tratta di un documento formale con lo scopo di servire da linea guida per gli sviluppatori che andranno ad estendere o mantenere 
il prodotto: al suo interno si trovano tutte le informazioni riguardanti i linguaggi e le tecnologie utilizzate, l’architettura del 
sistema e le scelte progettuali effettuate per il prodotto.

\hypertarget{sec:specifiche_funzionali}{Specifiche funzionali}
\subsection*{Specifiche funzionali}
Le specifiche funzionali sono una descrizione dettagliata delle funzionalità e dei comportamenti che un sistema software deve avere per soddisfare i 
requisiti degli utenti. Le specifiche funzionali definiscono cosa il software deve fare, come deve rispondere a determinate azioni e quali risultati
deve produrre in risposta a determinati input.

\hypertarget{sec:specifiche_tecniche}{Specifiche tecniche}
\subsection*{Specifiche tecniche}
Le specifiche tecniche sono una descrizione dettagliata delle caratteristiche tecniche e delle prestazioni che un sistema software deve avere per
soddisfare i requisiti tecnici e funzionali. Le specifiche tecniche definiscono come il software deve essere progettato, implementato e testato per
garantire che funzioni correttamente e risponda alle esigenze degli utenti.

\hypertarget{sec:spring}{}
\subsection*{Spring}
Framework Java che fornisce un ecosistema modulare per sviluppare applicazioni lato server. Facilita la gestione delle dipendenze, configurazioni, 
sicurezza, accesso ai dati e integrazioni, promuovendo un'architettura scalabile e flessibile basata su principi come l'inversione del controllo (IoC) e 
la programmazione orientata agli aspetti (AOP).

\hypertarget{sec:spring_boot}{}
\subsection*{Spring Boot}
Framework Java che semplifica lo sviluppo di applicazioni Spring, ovvero applicazioni basate sul framework Spring per la gestione di componenti, dipendenze 
e funzionalità lato server come sicurezza, accesso ai dati e integrazione. Spring Boot offre configurazioni predefinite, un server embedded e una struttura 
modulare, permettendo di creare applicazioni pronte all'uso con meno configurazioni manuali.

\hypertarget{sec:SonarQube for IDE}{}
\subsection*{Sonarqube for IDE}
Estensione che integra le funzionalità di analisi della qualità del codice direttamente all'interno degli ambienti di sviluppo (IDE) più diffusi.
Questa integrazione permette agli sviluppatori di rilevare problemi nel codice (come bug, vulnerabilità, code smells e problemi di mantenibilità) in tempo reale.

\hypertarget{sec:Sprint}{}
\subsection*{Sprint}
Periodo di tempo prefissato entro il quale lavorare producendo dei risultati documentati. Gli sprint sono al centro delle metodologie Agile, atte a produrre 
risultati piccoli e in maniera costante.

\hypertarget{sec:sprint_reptrospective}{}
\subsection*{Sprint Retrospective}
Incontro finalizzato ad analizzare l’andamento dello sprint quando questo è terminato, per migliorare la performance futura del team di sviluppo. La 
riunione retrospettiva dello sprint è quindi propedeutica allo sprint successivo.

\hypertarget{sec:sql}{}
\subsection*{SQL}
Acronimo di Structured Query Language, linguaggio di programmazione utilizzato per la gestione dei database relazionali. Con SQL è possibile creare,
modificare e interrogare database, definire tabelle, inserire, modificare ed eliminare dati, e gestire le autorizzazioni di accesso. SQL è uno standard
de facto per la gestione dei dati e viene utilizzato in una vasta gamma di applicazioni e sistemi informatici.

\hypertarget{sec:stakeholder}{}
\subsection*{Stakeholder}
Individui, gruppi o entità che hanno un interesse o un coinvolgimento in un progetto, un’organizzazione o un’iniziativa specifica. Essi possono influenzare 
o essere influenzati dalle attività e dalle decisioni associate al progetto o all’organizzazione. La gestione degli stakeholder è una parte fondamentale del 
processo di pianificazione ed esecuzione di progetti ed è essenziale per il successo complessivo di un’iniziativa.

\hypertarget{sec:streamlit}{}
\subsection*{Streamlit}
Streamlit è un framework open-source in Python progettato per creare applicazioni web interattive e data-driven in modo rapido e intuitivo. È utilizzato 
principalmente per sviluppare dashboard e strumenti di visualizzazione dati, grazie a una sintassi semplice che permette di trasformare script Python in 
applicazioni web complete con poche righe di codice. Streamlit è particolarmente apprezzato nella comunità scientifica e tra i data scientist per la sua 
capacità di integrare facilmente grafici, widget interattivi e modelli di machine learning in un'interfaccia user-friendly.

\hypertarget{sec:stub}{}
\subsection*{Stub}
Uno stub è un componente software che simula il comportamento di un modulo o di una funzionalità specifica in un sistema, al fine di testare altre parti
del software o di verificare l'interazione tra i componenti. Gli stub vengono utilizzati per sostituire temporaneamente i moduli non ancora implementati
o per simulare condizioni specifiche, consentendo di testare il software in modo isolato e controllato.

\hypertarget{sec:supabase}{}
\subsection*{Supabase}
Supabase è una piattaforma open-source che fornisce un backend completo per applicazioni web e mobili, simile a Firebase. Basato su PostgreSQL, offre un 
database relazionale, un sistema di autenticazione, un'API RESTful generata automaticamente, storage per file e supporto per database vettoriali. Questa 
funzionalità consente di gestire embedding e lavorare con dati multidimensionali, rendendolo adatto ad applicazioni di machine learning e intelligenza 
artificiale. Supabase è pensato per semplificare lo sviluppo di applicazioni, fornendo strumenti pronti all'uso per gestire dati, utenti e file, con la 
possibilità di eseguire query in tempo reale. È molto apprezzato per la sua flessibilità, l'integrazione con standard open-source e la facilità d'uso.

\newpage


% Intestazione
\fancyhead[L]{T} % Testo a sinistra

\section{}

\hypertarget{sec:telegram}{}
\subsection*{Telegram}
Applicazione multipiattaforma che permette una facile comunicazione con gruppi/canali, organizzando la comunicazione sulla base di strumenti e 
funzionalità automatiche offerte (bot), condividendo facilmente file e messaggi in un canale unico di comunicazione.

\hypertarget{sec:test}{}
\subsection*{Test}
In ingegneria del software, processo sistematico e controllato per valutare un sistema software o una sua componente allo scopo di individuare eventuali 
difetti, errori o comportamenti indesiderati.

\hypertarget{sec:test_accettazione}{}
\subsection*{Test di accettazione}
L’ultima fase del processo di verifica del software, in cui il sistema viene valutato per determinare se soddisfa i criteri di
accettazione definiti dagli utenti o dagli stakeholder. L’obiettivo principale è confermare che il sistema sia pronto per essere
consegnato e utilizzato in un ambiente operativo reale.

\hypertarget{sec:test_integrazione}{}
\subsection*{Test di integrazione}
Fase del processo di testing software in cui i singoli moduli o componenti di un’applicazione vengono combinati e testati come un
gruppo. L’obiettivo è verificare che le diverse parti del sistema interagiscano correttamente e che l’intera applicazione funzioni
come previsto. Questo tipo di test è cruciale per identificare e risolvere problemi di interoperabilità tra le componenti e garantire
la coesione del sistema nel suo complesso.

\hypertarget{sec:test_unità}{}
\subsection*{Test di unità}
Pratica dell’ingegneria del software che aiuta a garantire la qualità e l’affidabilità del codice attraverso la verifica delle
singole unità. Tali unità si riferiscono alle parti più piccole e atomiche del software, come funzioni, metodi, classi o moduli.
L’obiettivo principale del test di unità è isolare e testare ogni singola unità di codice in modo indipendente dagli altri componenti
del sistema. Questo consente agli sviluppatori di individuare e risolvere eventuali difetti o bug in modo più efficiente e tempestivo.

\hypertarget{sec:tdd}{}
\subsection*{TDD}
Il Test-Driven Development (TDD) è una metodologia di sviluppo software in cui i test vengono scritti prima del codice di produzione. 
Il processo segue un ciclo iterativo di tre fasi: scrittura di un test fallimentare, sviluppo del codice minimo per superarlo e successiva refactorizzazione per migliorare la qualità del codice.

\hypertarget{sec:token}{}
\subsection*{Token}
Un token è una sequenza di caratteri che rappresenta un'unità di testo significativa per un modello di linguaggio (LLM). I token sono
utilizzati per suddividere un messaggio di testo in parti più piccole e gestibili, come parole, sottoparole o caratteri, a seconda del
modello. Ogni LLM ha un limite massimo di token che può elaborare in un singolo input, il che influisce sulla lunghezza massima del
testo che può essere processato. La gestione dei token è cruciale per garantire che il testo rientri nei limiti del modello e per
ottimizzare le prestazioni e l'accuratezza del modello stesso.

\subsection*{Tracciamento}
Il tracciamento è il processo di monitoraggio e documentazione dell'evoluzione e delle modifiche di un sistema, dei suoi requisiti e dei suoi componenti, 
all’interno di un progetto. Questo processo è essenziale per mantenere una visione chiara dello stato attuale del sistema, delle sue modifiche, e delle 
relazioni tra diversi elementi (come requisiti, attività di design, e componenti di codice).

\hypertarget{sec:trigger}{}
\subsection*{Trigger}
Un trigger (dall'inglese "grilletto") è un meccanismo che innesca automaticamente un'azione o un evento in risposta a un particolare 
stimolo o condizione. Nell'ambito informatico, un trigger è una procedura predefinita che viene eseguita in modo automatico quando 
si verifica un evento specifico.

\hypertarget{sec:txtai}{}
\subsection*{Txtai}
Txtai è una piattaforma open-source per la ricerca semantica e l'indicizzazione di dati basati su embedding. Fornisce strumenti per creare motori di 
ricerca, sistemi di domande e risposte, classificazione di documenti e clustering, utilizzando modelli di machine learning. Txtai supporta vari formati 
di dati, integra API intuitive e può essere facilmente utilizzato per costruire applicazioni di AI scalabili.

\hypertarget{sec:typescript}{}
\subsection*{TypeScript}
TypeScript è un linguaggio di programmazione open-source sviluppato da Microsoft, basato su JavaScript ma con l'aggiunta di un sistema di tipi statici. 
Progettato per migliorare la scalabilità e la manutenibilità del codice, TypeScript permette di rilevare errori durante la scrittura del codice grazie 
alla tipizzazione, mantenendo la compatibilità con il runtime di JavaScript. È particolarmente utilizzato in applicazioni web e progetti di grandi 
dimensioni, offrendo una migliore esperienza di sviluppo e strumenti avanzati come il completamento automatico e il refactoring.

\newpage


% Intestazione
\fancyhead[L]{U} % Testo a sinistra

\section{}

\hypertarget{sec:uml}{}
\subsection*{UML, diagramma}
Vedi \bulhyperlink{sec:diagramma_UML}{Diagramma UML}.

\hypertarget{sec:use case}{}
\subsection*{Use Case}
Unità logica che rappresenta un caso d’uso specifico del sistema. Definisce un’operazione di business e viene implementato da un Service per eseguire la logica di business associata.

\newpage


% Intestazione
\fancyhead[L]{V} % Testo a sinistra

\section{}

\hypertarget{sec:verifica}{}
\subsection*{Verifica}
Processo che include un insieme di attività volte a garantire che il lavoro svolto durante lo sviluppo del software rispetti gli standard, i requisiti e 
le aspettative stabilite. La verifica è essenziale per garantire che il software sia di alta qualità, risponda alle esigenze degli utenti e riduca il 
rischio di errori e difetti. Si svolge a periodi regolari durante il corso del progetto.

\subsection*{Versionamento}
Processo che realizza il cosiddetto “controllo di versione”, stabilendo la storia cronologica delle azioni fatte per una certa attività, tracciando i 
cambiamenti occorsi e permettendo di tornare a uno stadio precedente qualora necessario.

\hypertarget{sec:view_mvvm}{}
\subsection*{View (MVVM)}
Nel pattern architetturale MVVM (Model-View-ViewModel), la View rappresenta l'interfaccia utente dell'applicazione. La View è responsabile della
presentazione dei dati e della gestione delle interazioni dell'utente, senza dipendere direttamente dal Model o dal ViewModel. La View riceve i dati
dal ViewModel e li visualizza in modo appropriato per l'utente, gestendo anche gli eventi e le azioni dell'utente.

\hypertarget{sec:viewmodel}{}
\subsection*{ViewModel}
Nel pattern architetturale MVVM (Model-View-ViewModel), il ViewModel funge da intermediario tra il Model e la View. Il ViewModel è responsabile di
preparare i dati del Model in un formato adatto alla visualizzazione nella View, gestendo anche la logica di presentazione e le interazioni dell'utente.
Il ViewModel non contiene la logica di business o l'accesso ai dati, ma si concentra sulla presentazione e sulla gestione delle interazioni dell'utente.

\hypertarget{sec:VSC}{}
\subsection*{Visual Studio Code (VSC)}
IDE libero e gratuito sviluppato da Microsoft per Windows, Linux e macOS. Permette sia di scrivere codice 
sorgente per un prodotto software sia di scrivere testo di documentazione.

\newpage